點解海水係咸?

因為魚流汗?

d人痾尿落海

係因為魚會打飛機

因為唔咸既話啲海水就唔濕

聽講好似有部份係鯨魚啲精嚟

認真答你，因為海水有鹽

因為海水有鹽

因為熵

即係你知尿係咸既？

咁點解有鹽?係咪好似人咁 魚流汗會有鹽分?

咁點解魚會有汗？

人點解會流汗?

點解會有海水？

你弱智?

😂😂

因為當初有鹽分嘅隕石撞咗落海?

定係我太認真

邊有咁多鹽整咸個海

咁你覺得啲水點嚟嘅？

因為上帝想食咸水魚

因為鹹魚翻生 搞到個海變鹹

正經答

講講海水 D 鹽邊度嚟
其實係來自石頭表面嘅礦物質

一般嘅雨帶有溶化嘅 CO2 成為 H2CO3 ，帶有微酸性 (pH ~ 5.6)
落雨嘅時候帶有微酸嘅雨侵蝕石頭表面嘅礦物質成為離子 (ion)
含離子嘅雨最終會流落海
雖然大部分離子都會被生物吸收
少部分離子會一直留喺海入面一路累積
其中兩隻遺留最多嘅離子係 NA+ 同 Cl-，佔 90%
NA+ 同 Cl- 結合就係海水入面嘅鹽

利申：小學雞解釋

鹹魚唔會係個海入面

因為海水有咸既屬性

你弱智？問點解海水係咸

水本身就係咸
你平時飲嗰啲已經過左濾